\chapter{Assemblage}
\label{Assemblage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Assemblage van de printer}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Het mechanisch ontwerp van de printer was al vastgesteld, de printer hoefde dus
alleen nog in elkaar woorden gezet. De printer is gebaseerd op de Ender-5, een
robuuste printer die een goed platform bied om een geïsoleerde behuizing  er
omheen te bouwen. De printer is voorzien van dubbele laser gesnelde wanden met
glas wol daar tussen. Ondank dat de assemblage van de behuizing niet in de
scoop van het project valt, was het wal nodig om verder te gaan met het
project. dus dat was als eerste gedaan.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Electronich}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Electronich gezien moest er voral een hoop cable mangiment gebeuren. En de
firmware moest op het bord woorden gezet.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{firmware}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

De firmware die op het bord draait is een aangepaste versie van Marlin. Marlin
is een open source 3D-printer firmware die uitermate geschikt is voor hobby FDM
3D-printers, vanwege de wereldwijde support van vrijwilligers die meehelpen aan
het project \cite{Marlin}. De aanpassingen aan de firmware zijn gemaakt in het
configuratiebestand, zie bijlagen \ref{Configuration.h} en
\ref{Configuration_adv.h} voor de configuratie.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \subsection{Subsection}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
